[女德班] 女人是母雞

遼寧省撫順市近日被揭發一個「女德班」，學校宣稱「弘揚傳統文化教育」，教授《女誡》、《弟子規》以及家務技能，實則對「女德班」學員進行洗腦，大肆宣揚男尊女卑思想，包括叫外賣、不洗碗的行為是不守婦道。

倡打不還手罵不還口

據調查組人員引述，該校老師曾經揚言：「男為天，女為地，女子就該在最底層。男人就是比女人高一等的，因為男人比女人多修煉五百年。」女德班倡導，女人對婚姻的基本準則應為打不還手、罵不還口、逆來順受、堅決不離婚；又把女人比作母雞，天職是生育。

該校已在河南鄭州、海南三亞、浙江溫州開設分校，學員之中不乏大學生、白領、老師、女企業家。

撫順教育局昨指出，涉事的撫順市傳統文化學校是無證辦學機構，「女德班」教學內容中有悖社會道德風尚、有違社會主義核心價值觀，要求立即停止辦學，所有學員盡快遣散。

source:信報

叫外賣、不洗碗的行為是不守婦道。

好痴線